財經專題：17建制議員出任51上市公司董事 民建聯沉船 染藍股狂插

財經專題：17建制議員出任51上市公司董事
民建聯沉船 染藍股狂插

上市公司染藍（晉身恒指）是好事，但此「藍」不同彼「藍」，若委任了建制派立法會議員出任公司董事，因而變藍（藍絲），卻可能會跌入萬劫不復的境地。本報統計這類「染藍股」，發現有17位建制派議員共出任51間上市公司董事，惟其股價及盈利表現都偏向差勁。如葛珮帆的啟迪國際（872），自她出任以來股價大跌五成；陳克勤任董事的意馬國際（585），股價亦插逾三成。而在現時社會環境下，染藍股更隨時出現被「裝修」或生意下滑的投資風險。

相關新聞：聘警隊前高層 投資風險增

最近優品360（2360）、太興集團（6811）、翠華（1314）及美心皆遭遇反送中抗爭者「裝修」，部份商舖受嚴重破壞，生意大受影響，甚至有需要暫停營業。品牌與「藍絲」扯上關係，構成一定投資風險。

本報統計數據顯示，在45位立法會建制派議員中，有17位擔任上市公司董事職務，涉及51間上市公司。值得一提的是，按調查，現時立法會逾20名泛民主派議員中，竟然完全無人擔任任何上市公司職務；這或反映上市公司認為，委任泛民議員入局，對生意並無裨益，甚或會導致業務發展在中國地區擴張受限。

經營拉麵連鎖店豚王的賞之味，有民建聯何俊賢任非執董，公司股價上市至今跌72.21%。資料圖片

何俊賢任執董 賞之味盈警

另一邊廂，因建制派議員比較接近政府，而且多會身兼公職或是政協、人大等職位，在公在私均接觸不少香港及內地相關官員，或令上市公司可從議員口中，獲得一些未來發展及潛在商機，從而得出不同的商業部署；而且亦可發聲，在行業政策上向政府施壓。

不過，這類股份的股價又是否一定向上？事實上未必，甚至是相反。根據本報統計，五名民建聯議員的往績非常麻麻，其中以漁農界立法會議員何俊賢最差。經營日本拉麵連鎖店豚王的賞之味（8096），自今年2月上市以來，何俊賢便擔任該公司非執行董事，惟公司股價至今跌幅已達72.21%，最近亦因香港零售轉差發出盈警。

另一「黑腳」葛珮帆，2017年起擔任汽車零件銷售的啟迪國際（872）非執董，公司股價亦跌51%。劉國勳今年接連擔任嘉藝控股（1025）及中國和諧新能源汽車（3836）董事，前者在上市後雖一度持續攀升，不過自5月起斬倉式急跌，至今亦跌近52%，最近亦受中美貿易戰壓力，以及上市後行政開支增加而發佈盈警；後者股價雖然在劉國勳擔任董事後回升11%，但因缺乏一次性收益，上半年盈利降33%，至2.86億元。

擔任最多上市公司執董職位的民建聯議員則是陳克勤，分別在意馬國際（585）、威華達控股（622）及信義香港（8328）出任非執行董事，其中信義香港大股東李賢義，其子李聖潑正是國務院前副總理張高麗養女張曉燕的丈夫。意馬國際及威華達控股皆錄得虧損，而信義香港第三季業績亦下降59%，至1,529萬元；至於股價表現方面，均在陳克勤上任後分別下跌約34%、9%及2%。

何君堯董事袍金每年20萬

另外，經常於公開場合發表反示威言論的何君堯，他自興發鋁業（098）上市以來，一直擔任該公司獨立非執董，現時每年董事袍金為20萬元。興發鋁業最初為一家民營企業，2011年主要股權出售予廣州國資委旗下廣新鋁業，至今仍為該公司大股東，紅色背景雄厚；股價在何君堯上任後升四倍，是罕有股價有升的例子。

不過，何君堯與兄長共同創辦的何君柱律師樓，現仍為佳寧娜（126）的法律顧問，公司業務包括佳寧娜酒樓、味皇茶餐廳、韓讚韓國餐廳、V.THAi泰越菜餐廳、嚐味廚房、樂天廚房等，公司股價自委任何君柱律師樓以來下跌23%。宏高證券投資經理梁杰文笑言，現時香港股票十隻有九隻跌，而建制議員做的大都是港資公司，已是「大勢所趨，無力回天」。

好有用嘅消息

何君堯必須制裁

有線

8000蚊係咪友情價黎

制裁list

相關新聞：聘警隊前高層 投資風險增

最近優品360（2360）、太興集團（6811）、翠華（1314）及美心皆遭遇反送中抗爭者「裝修」，部份商舖受嚴重破壞，生意大受影響，甚至有需要暫停營業。品牌與「藍絲」扯上關係，構成一定投資風險。

哇蘋果整份裝修名單出嚟咁惡毒

呢班撚樣靠枱底交易肚滿腸肥

真係好黑暗

推

呢啲報導先係高章

笑死

正宗陀衰家